Maar er was veel om over te praten om met haar te trouwen; en de goedhartige wensen voor haar welbehagen, dat eerder was geëindigd alle hatelijke oude dames in Meryton verloren slechts een beetje hun geest in deze verandering van omstandigheden, omdat met zo'n man haar ellende werd als zeker beschouwd.
Het was veertien dagen geleden dat mevrouw Bennet beneden was geweest; maar hierop gelukkige dag nam ze opnieuw plaats aan het hoofd van haar tafel, en in geesten onderdrukkende hoog.
Geen gevoel van schaamte gaf haar een vochtig gevoel Triomf Het huwelijk van een dochter, dat het eerste object was geweest van haar wensen sinds Jane zestien was, stond nu op het punt van prestatie, en haar gedachten en haar woorden liepen daar volledig op in begeleiders van elegante huwelijken, fijne muslins, nieuwe rijtuigen, en bedienden.
Ze was druk bezig door de buurt te zoeken naar een juiste situatie voor haar dochter, en, zonder te weten of te overwegen wat hun inkomen zou kunnen zijn, verwierp velen als gebrekkig in omvang en Belang: "Haye Park zou kunnen doen", zei ze, "als de Gouldings ermee zouden kunnen stoppen - of de geweldig huis in Stoke, als de salon groter was; maar Ashworth is te ver weg!
Ik kon het niet verdragen om haar tien mijl van mij af te hebben; en als voor Pulvis Lodge, de zolders zijn vreselijk. "
Haar man stond haar toe om zonder onderbreking door te praten terwijl de bedienden bleven.
Maar toen ze zich hadden teruggetrokken, zei hij tegen haar: "Mevrouw Bennet, voordat je een of al deze huizen voor je zoon en dochter, laten we tot een juist begrip komen.
Hierin _one_ huis buurt zullen ze nooit toegang hebben.
Ik zal het niet aanmoedigen onbeschaamdheid van beide, door ze te ontvangen op Longbourn. "
Een lang geschil volgde op deze verklaring; maar meneer Bennet was stevig.
